---
layout: post
title:  "Ubuntu遇到x509证书错误的解决办法"
date:   2020-03-05
tags: OS
color: rgb(255,0,0)
---

> 在alpine中运行正常的Golang程序，在ubuntu镜像中却遇到了`x509: certificate signed by unknown authority`问题。

## 问题描述

如上所述。我们公司应用要访问外部的https连接。在alpine中运行正常，在ubuntu（镜像）中却失败了。

按理来说不应该啊，前者应该是个非常简略的镜像，后者应该是更加完整的系统镜像。为何前者能做到的，后者却做不到？

## 解决过程

一开始谷歌搜索`x509`等关键字，并没有得到解决办法。

证书的原理很简单，任何一家公司/网站证书都是由一些权威机构颁发的证书，每个证书都是通过上级连锁认证的。这个时候发生证书无效的问题，那估计就是根证书没有正确安装了。

然后搜索`ubuntu 更新证书`等关键字，但是依然没有得到解决办法。

后来自己动手实验。我在ubuntu中直接运行`curl`来检测目标网站是否能够联通。发现`curl`竟然没有自带在镜像中，需要手动运行安装。

```shell-session
$ apt update
$ apt install curl
```

经过反复实验，在安装过程中发现一个很特别的字眼：`ca-certificates`。

这是一个ubuntu基础程序之一（并不是镜像中默认自带！）想必就是因为缺少了它所以证书无法验证通过。

## 解决办法

那么最后就弄清楚了，我们只需要安装这一个程序就可以了：

```shell-session
$ apt update && apt install ca-certificates
```

制作镜像时，要记得清理一下：

```text
FROM ubuntu:latest
RUN apt update && apt install ca-certificates -y && apt clean
```
